export const loanQa = [
  {
    type: '注册问题',
    data: [
      {
        question: '关于借款人如何注册',
        answer: ['未注册用户点击主页右上角注册栏，通过绑定个人手机号在线注册，同时设置登录密码。']
      },
      {
        question: '关于借款人企业账户开立',
        answer: ['1、个人注册完成后，点击主页右上角登录界面，进入“个人中心”',
                '2、在个人中心页面左侧，点击“我的企业”，选择“企业列表”，选择“新建企业”，输入相关信息提交',
                '3、添加完成后，选择注册企业，点击“进入后台”，在后台主页左侧第三行“企业开户”位置，输入相关信息',
                '4、提交后，您的手机会收到众借帮资金合作方—双乾支付的开户短信（包含开户账号、双乾支付登录密码、网银支付密码），同时系统打开双乾支付登录页面。',
                '5、在双乾支付登录页面，输入您的手机号、开户短信提示的登录密码、验证码，登录双乾支付。',
                '6、按照双乾支付的提示，进入企业实名认证页面，上传您的企业营业执照正面和企业开户许可证正面照片，完成认证。待双乾支付平台审核后，即可完成开户']
      },
    ]
  }, 
  {
    type: '借款产品问题',
    data: [
      {
        question: '关于借款人资质问题',
        answer: ['小微企业法人代表或持股20%以上股东，年龄22周岁至60周岁的大陆公民。']
      },
      {
        question: '关于抵押担保',
        answer: [`众借帮为便于中小企业融资，无需担保和抵押，信用贷款手续简单，流程快捷。`]
      },
      {
        question: '关于借款用途',
        answer: [`众借帮平台目前提供的借款用于企业生产和经营，暂不提供其他用途的借款。`]
      },
      {
        question: '关于借款额度',
        answer: [`借款金额不得超过项目总投资预算的50%，最高100万。`]
      },
      {
        question: '关于借款费用问题',
        answer: ['1、借款利率为支付投资人利息（8%-15%）、众借帮平台管理费用（4%-6%）和第三方风险评估服务费的总和',
                  '2、最终利率由平台对借款人进行充分风险评估后决定；',
                  '3、众借帮客户信用分为七个等级，各等级和对应返还投资者利率分别为：\n',
                  'A类，A+（8%）、A（9%）、A-（10%）；\n',
                  'B类，B+（11%）、B（12%）、B-（13%）；\n',
                  'C类（15%）\n',
                  '4、不同信用等级客户借款平台管理费费率分别为：A类（4%），B类（5%），C类（6%）\n',
                  '5、借款期限在3-6个月的客户，可享有平台管理费率五折优惠。\n',
                  '6、第三方风险评估服务费为固定金额88元。\n',
                 '7、除以上收费项目外，平台承诺不会再收取其他借款费用。']
                  
      },
      {
        question: '关于借款期限',
        answer: [`借款期限按整月计算，最短3个月，最长不得超过12个月。`]
      },
    ]
  },
  {
    type: '借款流程问题',
    data: [
      {
        question: '关于申请所需资料及如何提交',
        answer: ['1、借款人只需在个人中心“我的企业”栏选择相关企业进入后台，在“借款申请”栏按网页提示准备相关资料并上传即可。',
                '2、温馨提示：选填项目也是经营实力的佐证，应尽可能完善，节省不必要的补充资料时间',
                '3、请您务必保证资料的真实性，任何虚假资料，都会降低您在平台的信用等级，情节严重者上报公安机关。']
              
      },
      {
        question: '关于个人及商业信息保密问题',
        answer: ['1、您所提交的借款资料，众借帮将遵循最严格的商业保密措施，员工签署《客户信息保密协议》，数据库和灾备库相应备份，绝不外泄。\n',
                  '2、平台对投资人只展示项目基础信息和视频介绍等信息，任何借款人机密信息都会进行加密处理。']
                  
      },
      {
        question: '关于借款审核未被通过的原因',
        answer: ['借款审核未通过可能因提交资料不充分、不真实或资质未达到平台借款人准入要求，请您及时留意相关通知。']
      },
      {
        question: '关于未通过是否可以再次申请',
        answer: [`如果申请未通过审核，借款人可以在被拒绝之日起一个月后再次提交申请。`]
      },
      {
        question: '关于借款合同问题',
        answer: [`审核通过后，平台即与借款人签订相关合同，项目正式进入筹款环节。`]
      },
      {
        question: '关于筹款期限',
        answer: ['1、众借项目平台审核通过后，拥有一周筹款期，如若项目提前筹满即可划拨借款人账户',
                  '2、若未能筹满，由平台通知借款人，双方协商而定。']
      },
    ]
  },
  {
    type: '借后管理问题',
    data: [
      {
        question: '关于还款方式',
        answer: [`还款采用等额本息还款方式，请借款人每月确保还款账户余额充足，避免因扣款不成功产生逾期。`]
      },
      {
        question: '关于首次还款开始日',
        answer: [` 一个月为一个偿还期，还款日为实际放款日次月起的每月对应日，无对应日的，还款日为该月最后一日，最后一期还款日为贷款到期日。`]
      },
      {
        question: '关于逾期还款',
        answer: ['1、如果您短期出现经营困难或资金周转压力，请立即向平台客服反映。',
                '2、平台根据您所反映的情况，结合具体实际，在征求投资者意见后，通过支付逾期利息或其他方式延期支付本息。']
      },
      {
        question: '关于提前还款',
        answer: ['借款人在借款期数过半以后，可以申请提前还款:',
                '1、首先向平台提出提前还款申请',
                '2、平台审核通过后，按合同约定归还剩余本金和利息。']
      },
      {
        question: '关于资不抵债、经营破产等情况',
        answer: ['1、如果借款人发生极端情况，如资不抵债、申请破产保护等，我公司将启动追偿程序，追究相关人等民事责任。',
                 '2、任何恶意逃废债务的行为都将面临法律的惩罚！请珍惜您的信用！']
      },
    ]
  },
  {
    type: '企业营销平台建设问题',
    data: [
      {
        question: '如何参与众借帮回馈投资者活动？',
        answer: [`众借帮是小微企业能精准营销的借贷平台！为构筑借款人、投资者良好温馨的合作关系，借款人需要组织一定的投资者回馈活动，通过平台发放代金券的方式给予投资者一定消费优惠，真正实现“人人帮我，我帮人人”。`]
      },
    ]
  }
]